紐約中國人日托中心驚傳雙刀砍人案 3嬰兒2成人遭刺傷

〔即時新聞／綜合報導〕美國紐約皇后區法拉盛地區的1間無證照日托中心，於美東時間21日凌晨3時45分（台灣時間21日下午3時45分）驚傳砍人案，1名52歲女員工無故持雙刀砍殺3名嬰兒和2名成人，犯案後試圖自殺不成被捕，目前傷者都已脫離險境。

據《CNN》報導，這間日托中心主要的顧客都是中國婦女，她們回去中國之前在美國分娩並住在該設施。鄰居透露，經常看到中國夫妻前來，但偶爾也有南韓人和非洲人。在砍殺案發生時，有9名嬰兒和一些父母待在中心內。

紐約警察局副局長福爾摩斯（Juanita Holmes）表示，受傷嬰兒為2名女嬰和1名男嬰，年齡範圍從3天到1個月不等，其中有1名女嬰傷勢較為嚴重，一度可能救不回了，還好後來搶救成功。

此外，受傷男嬰的父親腿部遭砍傷，在日托中心工作的另1名女員工則是軀幹被反覆刺傷。至於女嫌則是割腕後被送往醫院，目前已遭到拘留，並尋獲兩把兇刀，犯案動機尚不清楚。

自由電子報關心您︰自殺不能解決問題，勇敢求救並非弱者，社會處處有溫暖，一定能度過難關。
自殺防治諮詢安心專線：0800-788995
生命線協談專線：1995。
張老師專線：1980